大陸應該壯士斷臂,唔要香港

同當年馬來西亞唔要新加坡一樣
衝突再升級,可能影響中國既管治
如果親而家唔要香港,由得香港自己死,
咁呢班香港人就會乞住要返來

在80年代大部分香港华人没有要求回归，香港是大陆共产党强要，港英没办法才走到今天作出中英联和声明用一国两制为中国留下一个真自由香港！当初谈判只有英政府和大陆共产政府谈判用中英联和声明作了结和一个一国两制的新尝试，当处有没有问居港华人参与一句要不要回呢？！！ 但您说是香港华人不爱国家又说不通，但大部分人是在中国这过去150年来国难，大陆共产上台走难来港作凄身地！您说香港会乞住返來，这有点不清楚背景！香港和中国是山水分不开，但香港华人是怕失去自由！香港是这100年中国最自由的地方！虽然没有民主，但香港在英国人管治下令过去的清朝人孙中山产生推翻封建积弱的中国思想，在中国被封锁韩战时霍英東为大陆走私运输物资的唯一的自由港，在中国军伐战乱时期，为中国走难者提供凄身自由地， 大饑荒和文革时期，又为中国走难者提供凄身的自由地！到现在也是中国资金，技术走出走入的自由地,您说香港没有自由，对这中国过去100年有甚么用！？那之后100年，香港没自由那对中国有甚么用呢？您期待香港乞住回来却没有自由，是不是对中国也无益处？